**朝鲜劳动党中央委员会政务局**（）是[朝鲜劳动党的党务执行机构](../Page/朝鲜劳动党.md "wikilink")，前身是“朝鲜劳动党中央委员会书记局”。

2010年9月28日举行的[朝鲜劳动党中央委员会2010年9月全体会议选出了新一届朝鲜劳动党中央委员会书记局](../Page/朝鲜劳动党中央委员会2010年9月全体会议.md "wikilink")，此次全会选举[金己男](../Page/金己男.md "wikilink")、[崔泰福](../Page/崔泰福.md "wikilink")、[崔龙海](../Page/崔龙海.md "wikilink")、[文京德](../Page/文京德.md "wikilink")、[朴道春](../Page/朴道春.md "wikilink")、[金永日](../Page/金永日.md "wikilink")、[金养健](../Page/金养健.md "wikilink")、[金平海](../Page/金平海.md "wikilink")、[太鍾洙](../Page/太鍾洙.md "wikilink")、[洪锡亨为朝鲜劳动党中央委员会书记局书记](../Page/洪锡亨.md "wikilink")\[1\]。
2011年6月6日，[朝鲜劳动党中央委员会政治局扩大会议召开](../Page/朝鲜劳动党中央委员会政治局.md "wikilink")，决定免去洪锡亨的中央委员会书记局书记职务。

2012年4月11日举行的[朝鲜劳动党第四次代表会议](../Page/朝鲜劳动党第四次代表会议.md "wikilink")，选举[金敬姬](../Page/金敬姬.md "wikilink")、[郭範基为中央委员会书记局书记](../Page/郭範基.md "wikilink")。

2014年5月20日，在朝鲜劳动党中央为[蒙古人民党代表团举行的欢迎宴会上](../Page/蒙古人民党.md "wikilink")，朝鲜劳动党中央委员会政治局委员、中央委员会书记[姜锡柱致辞](../Page/姜锡柱.md "wikilink")。这表明姜锡柱已经出任中央委员会书记局书记。

2016年5月举行的[朝鲜劳动党第七次代表大会上](../Page/朝鲜劳动党第七次代表大会.md "wikilink")，中央委员会书记局改名为**中央委员会政务局**，由[朝鲜劳动党委员长和副委员长组成](../Page/朝鲜劳动党委员长.md "wikilink")。

## 现任成员

**委員長**

  - 委員長:[金正恩](../Page/金正恩.md "wikilink")（朝鮮勞動黨中央委员会政治局常委，朝鲜劳动党委員長、朝鮮勞動黨中央軍事委員會委員長、朝鮮國務委員會委員長、朝鮮人民軍最高司令官、朝鮮民主主義人民共和國元帥）

**副委員長**

  - 副委員長:[崔龙海](../Page/崔龙海.md "wikilink")（朝鲜劳动党中央委员会政治局常委、朝鮮國務委員會副委員長，国家体育指导委员会委员长、朝鮮職業總同盟副委員長,朝鲜人民军次帥）

**委員**

  - [金己男](../Page/金己男.md "wikilink")（朝鲜劳动党中央委员会政治局委员、中央委员会宣传鼓动部部长）
  - [崔泰福](../Page/崔泰福.md "wikilink")（朝鲜劳动党中央委员会政治局委员、最高人民会议议长）
  - [朴道春](../Page/朴道春.md "wikilink")（朝鲜劳动党中央委员会政治局委员、朝鲜国防委员会委员、朝鲜人民军大将）
  - [金平海](../Page/金平海.md "wikilink")（朝鲜劳动党中央委员会政治局候补委员、中央委员会干部部部长）
  - [郭范基](../Page/郭范基.md "wikilink")（朝鲜劳动党中央委员会政治局候补委员）
  - [吴寿勇](../Page/吴寿勇.md "wikilink")（朝鲜劳动党中央委员会政治局候补委员、中央委员会计划财政部部长、最高人民会议预算委员会委员长）
  - [金英哲](../Page/金英哲.md "wikilink")(朝鮮勞動黨中央委員會副委員長，朝鮮人民軍上將)

## 前任成员

2010年[朝鲜劳动党中央委员会2010年9月全体会议举行前](../Page/朝鲜劳动党中央委员会2010年9月全体会议.md "wikilink")，中央委员会书记局组成人员共6名，名单如下：

  - [全炳浩](../Page/全炳浩.md "wikilink")（1926年生，负责军事工业，[朝鲜劳动党中央委员会政治局委员](../Page/朝鲜劳动党中央委员会政治局.md "wikilink")，[朝鲜国防委员会委员](../Page/朝鲜国防委员会.md "wikilink")，[朝鲜劳动党中央委员会军需工业部部长](../Page/朝鲜劳动党中央委员会.md "wikilink")，[朝鲜人民军大将](../Page/朝鲜人民军.md "wikilink")）
  - [韓成龍](../Page/韓成龍.md "wikilink")（1923年生，负责工业工作，[朝鲜劳动党中央委员会政治局委员](../Page/朝鲜劳动党中央委员会政治局.md "wikilink")，[朝鲜劳动党中央委员会经济政策检阅部部长](../Page/朝鲜劳动党中央委员会.md "wikilink")）
  - [崔泰福](../Page/崔泰福.md "wikilink")（1930年生，负责外交工作，[朝鲜劳动党中央委员会政治局候补委员](../Page/朝鲜劳动党中央委员会政治局.md "wikilink")、[最高人民会议议长](../Page/最高人民会议.md "wikilink")）
  - [金国泰](../Page/金国泰.md "wikilink")（1924年生，负责干部工作，[朝鲜劳动党中央委员会干部部长](../Page/朝鲜劳动党中央委员会.md "wikilink")）
  - [金仲麟](../Page/金仲麟.md "wikilink")（1924年生，负责工会、青年和妇女团体工作）
  - [金己男](../Page/金己男.md "wikilink")（1926年生，负责[韩国事务](../Page/韩国.md "wikilink")，[祖国和平统一委员会副委员长](../Page/祖国和平统一委员会.md "wikilink")，[朝鲜劳动党中央委员会党史研究所所长](../Page/朝鲜劳动党中央委员会党史研究所.md "wikilink")）
  - [姜錫柱](../Page/姜錫柱.md "wikilink")（朝鲜劳动党中央委员会政治局委員）

## 参考文献

## 参见

  - [朝鲜劳动党中央委员会](../Page/朝鲜劳动党中央委员会.md "wikilink")
      - [朝鲜劳动党中央委员会政治局](../Page/朝鲜劳动党中央委员会政治局.md "wikilink")
      - [朝鲜劳动党中央军事委员会](../Page/朝鲜劳动党中央军事委员会.md "wikilink")
  - [中国共产党中央书记处](../Page/中国共产党中央书记处.md "wikilink")

[Category:朝鲜劳动党中央委员会](../Category/朝鲜劳动党中央委员会.md "wikilink")
[朝鲜劳动党中央委员会政务局](../Category/朝鲜劳动党中央委员会政务局.md "wikilink")
[Category:中央书记处](../Category/中央书记处.md "wikilink")

1.  [朝鲜劳动党代表会议选举产生劳动党最高领导机构](http://news.xinhuanet.com/world/2010-09/29/c_12619212.htm)，新华网，2010年9月29日